\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Pro-Swpat FAQ von PA J\"urgen Betten :\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/vreji/papri/betten-faq00/indexde.html}}
\author{PILCH Hartmut}
\maketitle
\begin{abstract}
Der langj\"ahrige Softwarepatentaktivist listet allerlei aus seiner Sicht falsche Argumente der Swpat-Gegner auf und antwortet darauf.  Er erw\"ahnt einige F\"alle von Swpat-Einspruchsverfahren am EPA.  Offenbar wurde eines der bekanntesten Gruselpatente widerrufen und bei anderen haben bis zu 10 Firmen Einspruch erhoben.  Ferner erw\"ahnt Betten, dass es bislang keine Swpat-Verletzungsklagen gegeben hat. Erw\"ahnt eine ``japanische Studie'', die extensive Patentpolitik der USA als Grundlage f\"ur deren Aufstieg und Japans Niedergang sieht.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{itemize}
\item
{\bf {\bf PA Betten 1999: BAHNBRECHENDE BGH-ENTSCHEIDUNG ZU SOFTWAREPATENTEN\ (http://www.softwarepatente.de/news\_dt/09\_1999\_de.doc)}}

\begin{quote}
Betten berichtet seinen vorwiegend japanischen Mandanten \"uber die noch unver\"offentlichte BGH-Entscheidung ``Sprachanalyse''. Aufforderung, die Gunst der Stunde zu nutzen und kr\"aftig anzumelden.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf PA Betten: DEUTSCHLAND BEI SOFTWAREPATENTEN IM HINTERTREFFEN\ (http://www.softwarepatente.de/news\_dt/09\_1999\_de.pdf)}}

\begin{quote}
Betten meint, Art 52 sei an Irref\"uhrung deutscher Unternehmen zum Vorteil von US+JP schuld.
\end{quote}
\filbreak

\item
{\bf {\bf Patentjurisprudenz auf Schlitterkurs -- der Preis f\"ur die Demontage des Technikbegriffs\footnote{http://swpat.ffii.org/stidi/korcu/indexde.html}}}

\begin{quote}
Bisher geh\"oren Computerprogramme ebenso wie andere \emph{Organisations- und Rechenregeln} in Europa nicht zu den \emph{patentf\"ahigen Erfindungen}, was nicht ausschlie\ss{}t, dass ein patentierbares Herstellungsverfahren durch Software gesteuert werden kann. Das Europ\"aische Patentamt und einige nationale Gerichte haben diese zun\"achst klare Regel jedoch immer weiter aufgeweicht.  Dadurch droht das ganze Patentwesen in einem Morast der Beliebigkeit, Rechtsunsicherheit und Funktionsuntauglichkeit zu versinken.  Dieser Artikel gibt eine Einf\"uhrung in die Thematik und einen \"Uberblick \"uber die rechtswissenschaftliche Fachliteratur.
\end{quote}
\filbreak
\end{itemize}
\end{document}